\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ettin}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Riese, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {85 (10W10+30)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 8,
        con = 17,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Orkisch, Riesisch},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Wachsam}
        Wenn einer der Köpfe des Ettins schläft, ist der andere Kopf wach.

        \DndMonsterAction{Zwei Köpfe}
        Der Ettin ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung) und bei Rettungswürfen gegen die Zustände Betäubt, Bewusstlos, Bezaubert, Blind, Taub und Verängstigt im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Ettin führt zwei Angriffe aus: einen mit seiner Streitaxt und einen mit seinem Morgenstern.

        \DndMonsterAction{Morgenstern}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 14 (2W8+5) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Morgenstern,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (2W8+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Streitaxt}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 14 (2W8+5) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Streitaxt,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (2W8+5),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
